<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Sonnets>
  <Darurat>
    <Number id="1">Perdarahan Pada Kehamilan Muda</Number>
    <video>Content/Videos/video.mp4</video>
    <pertanyaan>
Apa saja tanda bahaya yang perlu diwaspadai?
  a)	Peningkatan perdarahan dari jalan lahir
  b)	Kram pada perut bagian bawah atau nyeri punggung
  c)	Nyeri punggung selain kram
  d)	Pengeluaran yang tiba-tiba dari jalan lahir (kemungkinan terjadinya pecah ketuban
  e)	demam / panas tinggi
    </pertanyaan>
    <jawaban></jawaban>
    <Body>
      <Line>Jika Perdarahan berupa bercak:
1.	Segera hubungi tenaga medis terdekat untuk memeriksakan keadaan. Kemungkinan ibu hamil mengalami abortus imminens, yaitu gejala keguguran, namun kemungkinan kehamilan masih dapat dipertahankan.
2.	Usahakan untuk menjaga kondisi dan meminimalkan gerakan badan pada saat perjalanan menuju pelayanan kesehatan.
3.	Jika hasil dari pemeriksaan menyatakan kehamilan masih dapat dipertahankan, maka perawatan lanjutan yang dapat dilakukan adalah:
  a.	Istirahat total. Apabila terjadi perdarahan, dan atau kram meningkat, cari tempat yang memungkinkan untuk beristirahat, amati kalau-kalau terjadi perdarahan yang lebih banyak, minta seseorang untuk menemani ibu hamil
  b.	Istirahatkan panggul. Ibu hamil tidak diperbolehkan melakukan hubungan seksual dan jangan memasukkan tampon atau benda apapun ke jalan lahir.
  c.	Ibu hamil tidak diperbolehkan melakukan hubungan seksual apapun yang menimbulkan kontraksi rahim
  d.	Selalu jaga kebersihan jalan lahir.
  e.	Beritahu tenaga medis terdekat secepatnya bila terjadi tanda bahaya.
Q: Apa saja tanda bahaya yang perlu diwaspadai?
  a)	Peningkatan perdarahan dari jalan lahir
  b)	Kram pada perut bagian bawah atau nyeri punggung
  c)	Nyeri punggung selain kram
  d)	Pengeluaran yang tiba-tiba dari jalan lahir (kemungkinan terjadinya pecah ketuban
  e)	demam / panas tinggi

Jika perdarahan banyak, kemungkinan sedang terjadi keguguran. Yang dapat dilakukan:
1.	Segera hubungi tenaga medis terdekat.
2.	Jaga agar kondisi ibu hamil tidak dehidrasi dengan menyediakan air minum.
3.	Posisikan kaki lebih tinggi dari kepala
4.	Selalu panttau kondisi ibu hamil di perjalanan, meliputi pernafasan dan nadi.
      </Line>
    </Body>
  </Darurat>
  <Darurat>
    <Number id="2">Perdarahan pada Kehamilan Tua</Number>
    <video>Content/Videos/video.mp4</video>
    <pertanyaan>
Apa saja tanda bahaya yang perlu diwaspadai?

  a. Nadi lemah dan cepat (110 kali / menit atau lebih).
  b.	Tekanan Darah sangat rendah (tekanan sistolik kurang dari 90 mmHg).
  c.	Nafas cepat (Frekuensi pernafasan 30 kali / menit atau lebih).
  d.	Air seni kurang dari 30 cc / jam.
  e.	Bingung, gelisah, atau pingsan.
  f.	Berkeringat atau kulit menjadi dingin dan basah, pucat
    </pertanyaan>
    <jawaban></jawaban>
    <Body>
      <Line>
1.	suami atau keluarga segera menghubungi tenaga medis terdekat bila terjadi perdarahan atau nyeri hebat di daerah perut kapanpun dalam kehamilan.
2.	Persiapkan transportasi untuk membawa ibu ke RS terdekat.
3.	Ajak keluarga yang bergolongan darah sama dengan ibu untuk ikut mengantarkan, sebagai persiapan donor darah jika diperlukan transfusi darah.
4.	Jika terdapat tanda syok, maka baringkan ibu hamil pada sisi kiri tubuhnya dan ganjal kakinya dengan bantal.
      </Line>
    </Body>
  </Darurat>
  <Darurat>
    <Number id="3">Pre Eklampsia/ Eklampsia</Number>
    <video>Content/Videos/Rek Ayo Rek.mp4</video>
    <pertanyaan>
Jika ibu hamil tiba-tiba tidak bernafas:
1.	Bebaskan jalan nafas dengan memposisikan kepala sedikit menengadah, buka mulut ibu hamil, kemudian berikan nafas buatan.
2.	Kondisikan lingkungan tidak pengap dan terdapat udara segar
3.	Jika masih belum bernafas, Periksa apakah terdapat sumbatan jalan nafas dengan memeriksa mulut ibu hamil (apakah lidah terjatuh ke belakang dan menutupi jalan nafas, adalah benda asing), pastikan tidak terdapat sumbatan.
4.	Berikan nafas buatan. Jika tersedia, berikan oksigen selama perjalanan.
5.	Periksa nadi

Jika ibu hamil tidak sadar
1.	Bebaskan jalan nafas dengan memposisikan kepala sedikit menengadah, buka mulut ibu hamil.
2.	Baringkan pada satu sisi
3.	Ukur suhu ibu hamil
4.	Periksa apakah tengkuk terasa kaku. Jika dirasa ada kaku tengkuk, kemungkinan terjadi kejang  Lakukan penanganan kejang

Jika ibu hamil syok
1.	Baringkan ibu hamil pada sisi kiri tubuhnya dan ganjal kakinya dengan bantal
2.	Bebaskan jalan nafas
3.	Periksa tanda vital (Nadi,suhu dan pernafasan)
4.	Jangan diberi minuman

Jika ada perdarahan
Lihat penanganan perdarahan

Jika ibu hamil kejang
1.	Baringkan pada satu sisi di bagian tempat tidur atau lantai yang aman untuk mencegah ibu terjatuh, tapi jangan mengikat ibu. arah kepala ditinggikan untuk mengurangi adanya cairan, muntahan atau darah yang masuk ke dalam saluran pernafasan.
2.	Bebaskan jalan nafas dengan memposisikan kepala sedikit menengadah, buka mulut ibu hamil.
3.	Jaga jangan sampai lidah tergigit
4.	Jika ada kesempatan, letakkan benda yang dibungkus dengan kain lembut diantara gigi ibu. Jangan memaksakan membuka mulut ibu ketika kejang terjadi.
5.	Jaga agar ibu tidak terjatuh saat ibu dibaringkan di tempat tidur
    </pertanyaan>
    <jawaban></jawaban>
    <Body>
      <Line>Pre Eklampsia/ Eklampsia. 
Yaitu kondisi Bengkak (pada kaki, tangan, wajah), disertai sakit kepala dan kejang. 
Hasil Pemeriksaan menunjukkan tekanan darah tinggi

1.	Segera bawa ke fasilitas kesehatan terdekat
2.	Selalu pantau kondisi ibu hamil selama dalam perjalanan menuju RS
      </Line>
    </Body>
  </Darurat>
</Sonnets>